[狗作野]首揭手機遙控土製炸彈 料針對警

警：裝置與恐襲雷同 過去3日拘201人
港聞版 2019/10/15

反修例示威仍然持續，過去周末本港多區均有示威活動，激發警民衝突。警方指，前日在旺角首次發現以手提電話遙控的土製炸彈，相信針對的目標為警務人員，批評行為不負責任和兇殘。

而在過去周末的3日，警方共拘捕201人，涉嫌非法集結、縱火、刑毁等，其間使用逾20發布袋彈，及分別近10發催淚彈和橡膠彈。

警務處副處長（行動）鄧炳強表示，過去周末全港多區長時間、持續地有暴動罪行發生，形容為「暴亂情況」。他批評暴徒針對警務人員的行為愈來愈過分，「出發點似乎要攞我們命」，包括有警員被利器割頸、有便衣警員被打至頭破血流等。

批兇殘不負責任 必全力調查

他又指，警方前日在旺角首次發現有人製造和使用以手提電話遙控的土製炸彈，在警車不足2米的距離爆炸，有理由相信攻擊目標為警務人員，批評行為不負責任和兇殘，警方必全力調查。

爆炸品處理課警司李展超解釋，現場檢證所得，爆炸的是一個RCIED遙控土製炸彈裝置，以手提電話遙控，牽涉一個自製裝置及自製高性能炸藥，其戰術及爆炸品與世界各地恐怖襲擊事件雷同。他形容事件為使用爆炸品的升級行動，意圖是要殺死和嚴重傷害警員。他其後補充，爆炸品威力不算太大，相信製作者對於化學品和電子儀器改裝有一定程度認識，有能力做一些有效的爆炸裝置。

警察公共關係科署理總警司江永祥表示，警方由上周五至前日共拘捕201人，年齡介乎14至62歲，涉嫌非法集結、藏有攻擊性武器、縱火及刑毁等。警方於上周六使用了2發橡膠彈和2發布袋彈，前日則使用了8枚催淚彈、8發橡膠彈、24發布袋彈及7發海綿彈，並有12名警員在行動中受傷。

稱借調各紀律部隊 值得研究

據報港府考慮引用《公安條例》，借調各紀律部隊人手擔任「特務警察」。鄧炳強指過去4個月並無引用相關條例，但對於任何可以幫助有效執法的方法，警方覺得應該考慮和值得研究。

另外，警方昨早在黃大仙龍翔道與馬仔坑道交界一處草叢，檢獲59枝懷疑汽油彈及2枝懷疑化學物品，下午再在沙田公園一處斜坡草叢，發現約20枝以玻璃樽裝有液體的可疑物品。

作者：徐紹軒

責任編輯：吳文曦

支聯會重出江湖